---
layout: post
title: 素子的幸福
date: 2018-09-07 20:00
categories: review
tags: 阅读 日本
card: https://i.imgur.com/dQiePUg.jpg
---

幸福，是什么呢？

在为他人做嫁衣裳的时候，素子也能心平气和了，因为她也有了恋人。

接到父亲病重的电话，素子拉上交往一个月的数夫赶回家，是为让父亲看到自己有了归宿，也作为和数夫两个人的旅行。父亲勇造原是一所中学的校长，却在退休后晚节不保，抛弃妻女，跟着一个可以做他女儿的女人多江跑到了伊豆。姐姐组子也赶来了，见了数夫却是尴尬的沉默。十年前组子和数夫的哥哥交往，快要结婚时却被抛弃了。父亲并没有大碍，只是虚惊一场，他看着电视节目，晚上起来偷看客人寄存的行李，被年轻的情妇指责，这样的生活，或许对父亲来说是一生中最幸福的时刻。

素子和数夫、组子睡在同一顶蚊帐里，回忆着以前的事。她在激动时会有腋臭，因此只能放弃当美容师，当初自己的弱点被姐姐粗鲁地说出来时，素子感觉被刺伤了，心中也生出了嫌隙。而与数夫交往时，素子让他闻自己腋下的味道，数夫深深地吸了一口气，吐出来，又深深地吸了一口，像闻到花香的小男孩。素子看着身边的这个男人，对姐姐的怨恨也消融了。夜半醒来，看到数夫在门廊里吸烟，素子想象着这就是结婚以后的生活吧，当初父亲离家之前也有这样的光景。

姐姐要开店，素子也来帮忙[^1]，开业那天，素子拉来了数夫作客，其实是想试探组子与数夫的关系。店主也是追求过姐姐的八木泽认识数夫，但他什么都不说。可是，姐姐却被以前的顾客刺伤了。

去医院探望的素子与八木泽，却意外地听到了组子在与数夫说话，八木泽想关掉对讲机，却被素子阻止了。原来十年前，组子和数夫曾有过一夜的春宵，两个人都无法忘记。素子和八木泽走过长长的走廊，推开病房的门，装作一切都没有发生，用毫无芥蒂的爽朗声音与数夫打招呼。这时，素子闻到了那种味道，是姐姐身上的，姐姐一兴奋也会有体味。

或许，当初数夫怀恋的，是姐姐的体味吧，是与姐姐享有的幸福时光吧。回去的路上，素子握着数夫的手，这样想着。数夫的情感，都藏在心里，不让人看透，他喜欢自己，但还是更喜欢姐姐吧。

>与其在被姐姐的心和身体占领的男人旁边痛苦挣扎，不如离开河流，去大海，去另一番世界生活，这才是世人所说的幸福吧。  
>
但是，素子感到了回握过来的数夫手指的力量，想要多呆一会儿。虽说每天都很痛苦，但痛苦的时刻，哭泣悔恨的日子，才让人感到生存的重量。  

这难道不也是一种幸福吗？  

就算他的心里还装着别人，就算只有一点喜欢我，只要他不松手，便愿意一直陪他走下去，这样的女人，也有很多吧。


[^1]: 开店的事，与向田邦子在『饭屋繁盛记』中所写的自己的经历很相似，开业当天下着雨，忘记拿掉“准备中”的牌子，客人只是向店里张望而不进门，等等。